急性白血病 (血癌) 你問我答

人在英國 本身諗住等到少啲人四月中先返香港
四月頭心口痛 高燒 入咗急症 醫生都以為係武肺 叫我返屋企自我隔離 (後來三次驗都係呈陰性)
但驗血結果有異常 (紅血球血小板數目偏低 另外發現異常 blood cells) 同日即刻急 Call 我返醫院 即刻抽咗十幾枝血驗 住院觀察 過幾日就同我講係 ALL
個病好在嘅係生存率高 唔需要搵骨髓換 (應該)
兩日前開始化療 成個療程長達兩年 目前心理生理狀態都尚算還好 護士都算好人會關心

呢邊冇親戚 所有識嘅朋友一係返曬香港 一係出唔到街
屋企人擔心過我 我自己就比較平常心 始終控制唔到嘅嘢擔心都冇用

你問我答

冇野問 加油 休息多d

加油，想攬下你，巴打

讀緊U?

英國醫cancer應該幾貴？

有冇家庭病史？
There can be no light without the darkness，加油

真係唔知

god bless you

巴打加油

全家都冇呢啲病 亦唔知點解無啦啦會發

樓豬加油💪，早日康復

在下黎緊會做有關血癌既研究 希望n年後會幫到人

加油
啱啱屋企人都驗到有cancer
但而加醫院仲係無得探
好明白你屋企人

如果冇武肺 屋企人都話會飛過嚟探
但都明白嘅 始終風險都係高

巴打你都要加油

加油，支持你努力面對

另外喺度衷心感謝所有醫護
其實我係第一次住院 第一次目擊醫護每日咁繁忙嘅工作
好比心機好有耐性照顧每一個病人 好多謝你哋

冇野問 淨係想你攰就休息
早日康復
要醫病唔容易，只係身心都唔需要緊張。
好似你咁講，生存率高，肯醫就得。

加油（康復中既病友）

加油

lm

撐住呀！

加油,...
where do you stay in the UK?

酸性白血球係咪過多

今日開始好似成日都好攰冇乜精神咁 好似瞓極都唔夠 未食嘢又眼瞓 食飽又眼瞓

NW England

樓主幾歲 小心照自己呀

加油樓主，早日康復

唔肯定

加油 祝你快D好返物體健康

做治療係會攰啲嘅，都明白你會好容易覺得眼瞓。
不過老實，唔做治療，差唔多個個香港人都係咁，所以少擔心。

廿幾歲 瞓喺醫院都冇乜話點特別照顧自己喇

加油 我岩岩跑跑下步暈低左 而家係qe留院訓唔著

你個學生保險好似係包依啲治療?
不過巴打你一定最後會無事💪💪
好好休息下💪💪

Take care.

要保重

而家有咩野你最想做

諸事不順皆因不孝，諸事不順皆因犯邪淫

只要犯以上兩種，你既運氣，人生，福報就會不斷下降，這是千真萬確既事實
想要人生變得更好，第一孝順，第二戒邪淫，（包括打丁，叫雞，一夜情等等），第三行善積德
只要照住上面３樣去做好一年，你會慢慢發覺自己既人生越黎越好。

可睇秦東魁老師講既ＹＯＵＴＵＢＥ視頻

強烈建議手機DOWN ＂喜馬拉雅ＦＭ＂呢個ＡＰＰ
去搵秦東魅老師既講座聽

巴打撐住呀
使唔使戒口

加油呀.撐住
有咩事上黎呻下分享下

加油 愛你

加油 快啲好番 仲有世把世界你歎

加油 保持樂觀

前幾年有個血癌post
死咗

巴打小心身體啊

日日聽 friend 講英國油價平 想自駕
另外會無啦啦想食香港嘢食

特別戒口就唔洗 但醫院有時食飯真係少啲選擇

好好享受人生美好一面，心情好個病自然會好

8掛用緊咩regimen?
CVAD? 用唔用到TKI？
All the best巴打！

Blood cancer 有好多種
樓主唔好大擔心 後生的話curable rate for ALL 其實唔錯

要骨髓移植

樓主醫翻都一身蟻

你呢種人到底咩心態

講真相
等樓主有心理準備

冇野問，巴打加油，早日康復！

做過少少 research 大概都知 survival rate 同復發率係點 睇到呢啲都係一笑置之 連登咁多人上實有啲係咁嘅心態

加油 我啱啱骨髓移植完出院 一定好得番

我都唔肯定 醫生講都冇乜心情聽同記
但可以肯定嘅係 Philadelphia negative

要快啲好返~~

樓主保重

放血

God bless you

加油，保重，快D好返

I see 唔緊要
食完有效就得 理得佢

手足加油
出入醫院檢查記得保護好自己！！

都叫有少少好消息 入院以嚟驗過四次武肺都係陰性

加油！！！

而家有無朋友陪住你？

手足

頂住

家族遺傳？係咪今年先開始知？

冇 而家唔比探病 同埋大部分朋友都返曬香港
主要都係靠電話 / FaceTime

唔肯定 全家都冇呢啲暗病 係兩個禮拜前驗一驗血先發現

加油呀你！

要撐住
日本的池江梨花子都有血癌
而家佢都無事
你都會無事

除咗驗血仲有無啲咩檢查做咗？

抽骨髓 抽完痛咗三日

樓主加油，祝早日康復

add oil. 早日康復

巴打加油
我早幾年有個唔熟嘅朋友16歲果陣患癌
好似第二期
諗住出國讀書都冇得去
過咗幾年好返好多
你一定都會好返
好人一生平安

有冇諗過返香港醫?

珍惜接下來的5年
加油

睇到個Post想喊
令我諗起幾年前位C打

其實癌症係隨機，而生活習慣係有一定影響
細胞突變，先變瘤再變癌細胞
人係好化學

樓主早日康復

睇下yena心情會輕鬆d

屋企人希望返香港醫 我自己冇乜所謂

諗起椰奶細個都同癌症打過仗 甚至佢當時情況可能差過我 就覺得佢都捱過我都一樣得

同Yena一樣都係年輕有大病

巴打加油白血病好大機會醫翻好，我自己屋企人有腎癌係醫院陪床但係訓唔到

加油，有得醫總好過無得醫人生在乎意義不在乎長短

加油呀巴打，人在外國要繼續照顧好自己！
希望你下個post係「血癌好翻你問我答」

巴打加油
改一改飲食習慣，小啲肉，多啲天然野
睡眠時間，造血係夜晚1點，最好10點訓，養埋個肝
每日行路同飲水

支持你

巴打 我邊睇你個post 邊流淚 你要加油！好人有好報！隔空攬攬你🥺🥺 我信你一定會捱過呢關！故天將降大任於是人也，必先苦其心志，勞其筋骨！希望樓主好快好番哂 同家人快點一家團聚 好好發展事業同自己人生！

我條問題係：我見巴打都好堅強 但家人朋友不在身邊 你會感到寂寞孤單嗎？

最後想講多句 非常非常非常欣賞樓主的堅強 同埋面對垃圾留言的態度！何等氣度！你要加油 ！定期update我地！你有埋我地做你戰友！我名已留！

想加多句： 好人一生平安！！！！！！！！！！！

寂寞就冇乜 本身喺英國已經隔離咗一排 慣曬 同埋本身個人摺

血癌分好多種？你呢種死亡率唔高？

Btw 加油，等你同香港一齊好返。

有冇做脊髓穿刺 我都做緊第一期化療

翻香港醫啦 有屋企人係身邊好唔同

你女神娜b以前佢有淋巴癌 佢都好得翻
巴打你都要加油

唔番香港醫?
化療好辛苦, 有屋企人睇住會好好多

快啲好返

食下梳打粉

有 一開始驗穿咗一次 上禮拜化療又一次 過兩日再嚟多次

樓主今日見點 化療有無比無想像更辛苦？無論點 你一定可以闖過呢關！加油！記得幾唔好胃口都儘量食d野 咁先有氣力打場仗！

有電腦未

樓主加油

平時多唔多細病？

琴日便秘成日 極辛苦 第一次想死 feel 加埋個肚脹脹地 口腔又少少痛 胃口開始變差 食嘢少咗

搵到人了 但呢兩日我個人狀態差到完全唔得閒理呢啲 真係喺張床瞓足成日

唔算多 但早排大概七八月無啦啦骨痛 後來又冇事 之後十一月左右到條頸痛 後來身體唔同地方都試過痛 多數都係啪粒止痛藥就算
另外夜晚經常盜汗 好誇張

加油呀樓主 醫生有無話你身體會慢慢適應 做多一兩次後會好d?

冇 每日狀態都係一時時 有時好啲有時成日都攰或者辛苦 今日化完反而狀態好過琴日

多休息，心態正面啲! 加油！

巴打你都要加油 好彩係人在香港都叫做好啲 有屋企人朋友陪
學業嗰啲唔好擔心住 等所有嘢 settle 好曬穩定曬先 而家每日只諗住點樣過得輕鬆啲舒服啲

想知平時生活習慣？
無啦啦發出黎定點
祝早日康復

巴打早日康復

正又少一個有錢仔競爭對手

爸打
我親人都係因為急性白血病係好短時間走左
好後生就走左 屋企無咁既病歷

但佢果日走得好急 突然呼吸急促 就走左

想講聲touch wood 有咩事 唔想令屋企人擔心
寫低曬啲銀行 iphone etc 既password

祝早日康復 加油 支持 集氣

兩年前病發ALL換埋骨髓 路過
唔好諗咁多時間好快過
加油

叫做正常生活 唔煙唔酒 但身體間唔中會痛
突然左邊心口痛 開頭以為心臟有事 入急症 驗血先發現到

我間唔中都試過咁 左邊心口痛一兩下

好似識樓主真人 btw 加油

無知一問 NHS係咪唔包？

以我理解化療嗰部分就唔包嘅 我都唔敢肯定 但就算唔包都有保險 叫做擔心少樣嘢

Touch wood 如果 feel 到自己可能有暗病真係去 check 下好啲 身體健康好緊要 尤其心口痛可大可小

巴打加油

ALL 治癒率都高，你一定會好返

我個妹有日無啦啦喺外國街頭暈左，佢醒返係醫院打電話返香港搵我話有白血病。。。
希望樓主同我個妹都快d好返

加油 休息多啲

已經盡量唔諗嘢 暫時嚟講最辛苦嘅係坐成日廁所都去唔到 每次出返嚟都就嚟暈咁 另外好似有胃氣又打唔到出嚟咁 頂住有作嘔感覺 個人虛脫咁極辛苦

我第一次chemo 有食到steroid所以一開頭食勁多野重左
行行企企做所有野都慢慢黎
第一次多數都要留夠一個月院指數升番穩定番先出到院
如果用藥一樣既話應該係ABAB咁落
只可以講有心理準備每次都會辛苦左
但之後個幾次可以放你番屋企 要落藥先番去（香港做法）
如果想了解多啲我留個TG傾下計比多啲資訊你
唔係咁想係到透露太多

我姨丈又係前排先發現急性白血病

口會爛
生不如死

可能只係我好彩 咁啱喺屋企 feel 到唔對路 自己都仲去到醫院 一路有 keep 住同屋企人 update 情況
希望你個妹都可以捱過呢段時間

做過少少 research 問過下醫生 但都唔知點解無啦啦會中 唯一解釋可能真係天生 就係抽中你
都無辦法嘅 既來之則安之 每日過得正面啲 只能希望呢兩三年過得快啲

今日仲有冇買馬？

God bless u! 不要放棄，我支持你

希望你都快喲返到香港 不過依家醫院都唔比探病

我當時係兩年冇食過面包，我移植完都要過多半年穩定先食得
就算比你食都係要食獨立包裝既蛋糕面包
面包鋪野都係信唔過，有咁乾淨食咁乾淨
千祈唔好比自己有機會有/感染，相比正常人真係辛苦好多同耐好多先好番

唔問咁多，加油巴打，休息多啲

我調返轉 而家日日醫院都有比麵包食

到到地方做法唔同，香港就生果都唔食得

你個名巴打希望你大步攬過

有排都唔食得外賣啊 辣野只要唔口爛都可以食既

巴打 take care

樓主加油💪🏼

支持你！時間好快過 休息多d

樓主有無書同電腦用下？每日會唔會好難消磨時間？加油呀！希望有機會可以認識你，感覺你係個好堅強好非一段的人！👍🏻

今日肚痛呀周身痛都少咗 係集中曬喺頭痛 一咬嘢 或者起身 個頭就裂咁 瞓返低又好啲

搵到朋友幫手拎 但佢一來呢幾日唔舒服 我自己都狀態麻麻冇乜心情搞住 由佢拖下先冇所謂
其實我都係好普通嘅人 唔舒服起上嚟都會心情低落

家母都試過 最後康復了
巴打保重悶嘅上嚟同我哋傾偈

加油，撐住

屌返本kindle

加油！

抱抱你 加油

好頭痛

啲化療藥？我頭痛通常係貧血

Latest figures show that the 5-year survival rate for all subtypes of leukemia is 61.4 percent. A 5-year survival rate looks at how many people are still alive 5 years after their diagnosis. Leukemia is most common in people aged over 55, with the median age of diagnosis being 66.2018年9月5日

两個只能能活一個

加油 頂住 香港都未完疫情 英國更加要小心

AML做左移植路過

麵包岩岩出爐就食得, 想再安心d咪返屋企焗多次
自己整又得 (題外話, 傳聞移植完吸麵粉會肺排斥, 我戴普通外科口罩暫時無野)
我地最怕霉菌
醫管局D營養師費事孭鑊先咁講唔食得麵包 (同埋好多野)
基本上佢地話唔食得野既都係西方人主糧, 你見咁耐都無西人因為呢個病餓死就知

至於食野就放鬆d, 宗旨係熱到無菌生存到就食得
中性過2就咩熟既野都食得, 那怕係junk food
病友唔怕講白D, 呢D病惡化起上黎話走就走, 做飽鬼好過
食錯野痾一兩日又係好漢

小心屋企D塵, 霉菌最緊要, 中左真係無得救

btw, 英國有無人照顧你起居? 做完化療貧血好肯攰的
隔兩日又要返去抽血睇指數, 有人陪住就好Ｄ

我有啊 但而家狀態真係完全唔想睇書

樓主之後要換骨髓嗎？

講明唔使

可能係 醫生話都有機會係穿刺令到啲液體唔太平衡
琴日有輸咗包血 但都冇乜改善 今日又間唔中 好少少

支持，加油

如果化療藥打係脊髓有機會影響頭痛

加油 bro
Pray for you
God bless you
祝你早日康復

我明
聽日都唔知起唔起到身(唔係咒你)
咁博做乜

樓主加油 一定可以撐過去

仲有幾耐命

巴打 記住你唔係孤軍作戰！你家人、朋友係同你一齊打場仗嫁，為自己、為愛你的人、為你愛的人，都要努力頂住！有無數例子話你知大把人好番又係一條好漢！有故事的人係最charm 嫁！👍🏻 有咩脆弱既時候，辛苦既時候，多d分享，講出來好好多嫁！

樓豬加油！
返黎香港一齊去懲罰黃店

樓主早日康復

加油, 為你祈禱

唔係話麵包唔係得係因為啲酵母咩
好想食麵包蛋糕 仲有朱古力

一定會冇事！

加油呀

我們在 陪你

加油巴打 武肺過後都要注意衛生 同埋要作息定時健康飲食
白血病身體抵抗力會變差 要小心身體 一有唔舒服要睇醫生 唔好拖
祝你早日康復 ！

加油 哥哥有同樣病 我唔啱骨髓捐比佢 好自責

果隻心口痛係突然間同埋劇痛定點？
btw 希望你早日康復 加油

巴打加油！

樓主
Northwest U讀緊year 4留名
得閒得滯/ 想搵樹窿可以吹下水

唔好亂諗 關關難過關關過

冇事嘅 早兩年我屋企人都係無啦啦驗到血癌

宜家食藥控制得好好同普通人冇分別

加油
手足

加油丫
有咩就上黎講下..

加油呀 祝順利康復 身體健康

祝安好

遲d香港唔洗隔離14日,香港醫院又可以探病.
會唔會諗住返黎醫?

一直都希望返香港先 但好多嘢唔到我決定 而家飛機又少我身體又未知頂唔頂到

樓主加油
我地係香港等你返黎呀

樓主,加油!

樓主 療程進度良好嗎？感覺如何？要繼續堅強！加油！

樓主 加油!!

加油
有屋企人血癌過身
Feel到佢好辛苦
希望你冇事

加油樓主 ！

加油，加油！

麵包蛋糕朱古力我幾乎日日食

1x年前中過ALL路過~
樓主要加油 ! 因為抵抗力差，你要keep住唔好感染先可以快d順利做完療程。要好好保重身體，唔好諗咁多野。
有咩可以一齊傾下

撐住啊

注意身體健康 增強抵抗力
加油啊

我差唔多成年無食過 移植完都未敢食住
落緊藥個排你都係食少啲 食多啲蛋白質
快啲完哂治療再食過

屈住同喺一個地方咁耐真係好辛苦
悶就上嚟傾下計啦

瞓覺係最好解決問題方法

樓主 加油

你個名

樓主加油
有朋友患血癌，斷斷續續喺醫院住咗兩年了。
雖然冇咩做到，但呢兩年得閒whatsapp佢同探吓佢，至少俾佢知道有人會陪佢一齊打杖。
所以樓主你得閒可以多啲上嚟9up吓，呢度好多人陪住你㗎

上黎9噏啦

推

加油支持住啊

之前嘅飲食習慣係點嫁？

[member]因為早排穿刺令到個腦壓力下跌 有一晚好頭痛 之後漏夜比人推咗落去照 CT 右腦有血管無啦啦啦流血 影響埋左眼視力而家因為驚個腦再有咩事所以暫停咗做穿刺 未知所謂第一期要到幾時先叫完 本身其實第一期完就可以走
但今日問咗醫生點先可以出院 叫做見得返啲希望
1. 過兩日抽骨髓要冇 leukaemia cells
2. Neutrophil number 要過 1
3. 個腦唔再流血

但返香港就短期內都唔適宜 kong distance travelling

加油💪🏿會好快好返

加油！ 好返之後都要keep返好既生活習慣保持健康！

樓主最近點啊？有無睇下書？睇書時間易d過丫嘛！或者可以寫下野，有時文字係最好的陪伴同抒發的途徑！又或者寫低好番之後想食咩呀、去邊玩、做d咩咁！可以俾d動力自己丫嘛！加油呀！好多人支持你嫁！

心理狀態好返啲 可能開始習慣 同埋起碼有返少少希望知點先可以出院

睇字睇得耐有少少暈 所以都少 但有 plan 好曬好返或者出得返去想做啲乜

放鬆心情

巴打 (定絲？) 你都好西利，呢邊做護士真係辛苦好多 個個都好有心機照顧病人 真心多謝你地 由其係呢排 你地都要加油啊

巴打加油， 橕住丫。時間好快就過

我都係ALL，九成要做BMT，可以既話翻香港醫啦，瑪麗血科全世界最top，捱下捱下就過架喇

巴打係B-All定 T-All

導致發病既細胞唔同，B type可以做免疫療法，如果你屋企有啲家底可以問下，無乜副作用，好似唔洗住醫院tim，不過好貴

CART-T Therapy, 一嚟貴二嚟有副作用(無化療咁多)三嚟技術未成熟, 但巴打絕對應該問吓醫生關於免疫療法, 知多啲無壞

絲打加油！

巴打加油💪

祝你早日可以出院

Be tough and stay happy

撐住呀

Tough 就一直都係咁 但都唔知幾時出得院都幾難 happy 得起

巴打的病情似乎向緊一個好好既方向進展bor!! 繼續努力！保持樂觀呀！最近有無起身郁下？有無胃口食下野呀？呢刻最想食咩！😂

食嘢嗰方面 我每一餐都有影低食過啲乜 如果遲啲有多啲心機 或者有人想睇 都想寫返啲英國醫院餐食評

另外唔逐一覆了 真心好多謝一直以來打氣嘅巴絲 所有嘅支持我都記在心裏

你可能唔識我，但我可能識你
只想你加油

點解?

好呀！我都好想睇多d你既文字！我最欣賞有故事既人，如果你可以寫多d你呢段日子既經歷、食評呀，我都好鍾意睇！希望有機會可以同你傾多d計！

化療要兩年? 幾耐做一次化療

堅強啲, 可以就返香港, 有家人陪

記住, 留返條命最緊要

今次為左比真係有需要既人真係有個窿去放負，求開解
重生之餘會整多左少少要求比大家
可能會覺得咁樣做好麻煩，但係admin們都睇到係任意比大家入既結果就係會有好多人唔係真係想去幫人
而係去做好多野騷擾人，而始終人手有限好難逐一調停

今次會有張非常簡單既表格比大家填 我地好希望人來既係有需要被大家幫手又或者去幫下身邊人
近期發生太多好負面既野，社會既情況好令人感到無力，失望

鬥黃情況甚多，灰心絕望都不在少數

我唔知以前個樹窿grp幫到幾多人 不過我個人就本住大家都係手足，大家都有需要幫忙既時刻
好似熊仔頭其中一條片咁 幫到人唔係令到自己開心 係想人地都開心

link就係到: 有需要就填一填交比admin

係到都唔想講咩太沉重既野
只係希望大家有需要就比同路人一齊同你分擔